%
% Appendix A
%

%\graphicspath{{images/}}
\chapter{Definiciones generales}
\label{apx:ApdxA}

Para una mejor comprensión de los términos usados en el presente trabajo. A continuación se definen e ilustran una serie de conceptos usandos en el campo de los helicópteros:\\



{\bfseries Sistema de Posicionamiento Global (GPS):}  Sistema de Posicionamiento Global el cual permite determinar en todo el mundo la posición de una persona, un vehículo o una nave, con una precisión de entre cuatro metros y quince metros. El GPS funciona mediante una constelación de 24 satélites artificiales uniformemente distribuidos en un total de 6 órbitas, de forma que hay 4 satélites por órbita. Esta configuración asegura que siempre puedan {\em verse} al menos 8 satélites desde casi cualquier punto de la superficie terrestre. Los satélites GPS orbitan la Tierra a una altitud de unos 20.000 km y recorren dos órbitas completas cada día. Describen un tipo de órbita tal que {\em salen} y se {\em ponen} dos veces al día. Cada satélite transmite se\~nales de radio a la Tierra con información acerca de su posición y el momento en que se emite la se\~nal. Podemos recibir esta información con receptores GPS(receptores GPS), que decodifican las se\~nales enviadas por varios satélites simultáneamente y combinan sus informaciones para calcular su propia posición en la Tierra, es decir sus coordenadas de latitud y longitud (latitud y longitud) con una precisión de unos 4-10 metros.\\


{\bfseries Unidad de Medida Inercial (IMU):} Unidad de medida inercial es el nombre dado al conjunto de sensores que aportan informaci\'on sobre la aceleraci\'on y \'angulos de orientaci\'on del sistema. Los sensores m\'as comunmente empleados son aceler\'ometros y giróscopos. La dispocisión de los acelerómetros son ortogonales entre ellos, de manera similar se disponen los giróscopos.\\

{\bfseries Gradient descent (ascent)} es un algoritmo de optimización que toma los mínimos locales de una funciòn en un punto, en pasos que son proporcionales a el negativo del gradiente (o su aproximación) de la funcion este punto. Si en lugar se toman pasos proporcionales a el gradiente y se usan los maximos locales, el procedimiento se denomina {\bf Gradient ascent.}\\

{\bfseries ANN (Artificial Neural Network)} 
En ciencias de la computación y afines, las redes neuronales artificiales (ANN, por sus siglas en inglés) son modelos computacionales inspirados en el sistema nervioso central de los animales (en particular, el cerebro), empleadas en campos como el \textit{Machine Learning} o el reconocimiento de patrones (\textit{Pattern Recognition}). Las redes neuronales artificiales se presentan generalmente como sistemas de \lq\lq neuronas\rq\rq\ interconectados que pueden calcular valores de salida a partir de los valores de entada (\textit{inputs}).\\


%
% End of Appendix A
%


%
% Appendix B
%
%\chapter{Titulo para el apendice B}
%\label{apx:ApdxB}

%
% End of Appendix B
%


%
% Appendix C
%
%\chapter{Desarrollos Matemáticos}
%\label{apx:ApdxC}
%
%A continuación se exponen las fórmulas empleadas durante el desarrollo del presente Trabajo Fin de Máster:
 



%
% End of Appendix C
%

%
% Appendix D
%
